梁天琦撤銷選舉呈請 獲法庭接納

本土民主前線梁天琦因2016年參加立法會換屆選舉時，被新界東選舉主任何麗嫦裁定提名無效，向高等法院原訟庭提出選舉呈請。

梁天琦今早透過律師向法庭申請撤銷呈請，獲法官接納。梁天琦同意承擔訟費。

梁天琦涉及2016年旺角騷亂案，因參與暴動及襲警被判監6年，現時正於監獄服刑。

連選舉呈請抗爭都放棄 連登仔點睇

判得嚟都下一屆，仲有就算推翻到佢都已經冇得選。

唔係佢個人問題，判決係影響到究竟選舉主任權力有幾大，當年梁天琦已經書面回覆左佢唔支持港獨，最後都話佢唔真誠被dq，呢單case個判詞影響好深遠，係一定要打

急獨派同一日連炒兩次車

首先要問, 呈請點解要呈3年都未有結果?

係 我認同啊 所以咩都唔洗做就最好

仲判詞，而家全世界都認為單野係政治迫害，可以申請庇護

呈左3年la, 跟本比政府同個司法鳩施

唔等都等咗三年點解唔等埋落去？

德國接受政治庇護係因為年初一被政府控暴動罪
唔係因為選舉被DQ

唔係好威嫁咩？
依家知衰啦？

你課金?

Hide Blocked User - 長．粗．大

正服刑的梁天琦早上由大律師黃宇逸代表到庭，指早前陳浩天的選舉呈請，法庭已裁定選舉主任有權向參選人查詢，而這屆立法會任期亦快將完結，根據法庭審訊的時間表及案件所需的時間，認為不足以處理梁天琦的申請，而且他在財政上難以繼續支付案件所需費用。

梁天琦代表律師指出，因應香港民族黨召集人陳浩天選舉呈請去年被判敗訴，確立選舉主任有權力判斷參選者是否效忠特區，在衡量下梁天琦一方認為勝算不高，加上案件至今已距3年，明年亦已是另一屆立法會選舉，所以決定撤銷選舉呈請申請。

等結果要錢？唔識

政府有心拖

佢拖鳩你，你就唔打，咁咪即係投降囉

同投白票一樣渣嘛
你覺得佢咁做係投降
咁投白票一樣係投降

仲信法庭

香港有法治,黃台仰就唔會有政治庇護啦

應該係見瓦全成功走佬重過人生，再睇返講獨派內戰呃飯食，壓誇左佢意志

痴線佬雲伯一早講過
你睇下你一咁講幾多負評
呢度無人想聽真話

其實上訴成功機會咁細，
敗訴左反而令dq行為得到法庭認證係合法。
真係搏唔過。

就算今次贏，下次可以都用第二個理由DQ。

話明無法治
仲打黎做咩？

話明無法治
咁大劉JR應唔應該打？

德國已經證明左香港淪落

講黎講去都係話唔擁護基本法要DQ，但係點為知擁護/唔擁護，係有得拗，唔係選舉主任一個話晒事，而家就係因為無法庭裁決而任鳩佢DQ囉

咁你同條女扑野，分左手之後佢屈鳩你強姦，無法治你係咪認罪唔撚打？

玩法律就係要燒鳩你銀紙，燒到你破產，集中資源谷其中一單就夠，分開告盞玩死自己

你都幾勤力 咩post 都響度鳩up

都要有你呢啲日日post大公報當新聞嘅五毛助攻嘅

律師每一次幫你睇文件都要錢
每一堂又係錢
就算淨係攞結果上一上庭都要坐底10萬蚊

上面已經講得好清楚 上一次判陳浩天已經裁定咗選舉主任係有權問侯選人問題
面對一宗輸硬嘅官司，仲想點

呢個政府擺明捉字失，literally咁詮釋法例（所謂選舉主任嘅權，情理上只限於filter走明顯有問題嘅參選人，就好似英女皇要endorse法例一樣，冇人諗住英女皇真係會reject bills）

法理上講你唔過就釋法 你吹咩

唔認罪
但你明知個法庭係有心做死你既
你出再多既上訴判決都無用

開庭唔使錢？等結果都講得出。。。

個庭又係佢，球場，球証，司線，全部都係支那共狗既人。。。係打都唔係個到打ｌａ。。。

就係無開庭吖嘛

律師keep住留意單case+consultant time都要錢啦啩
利申 唔識 好奇一問

成堆sbu

誓死都支持天琦

無進度有咩con?

無錯，佢已經用咗三年時間証明，已經係政治迫害，已經唔會有公平存在，何苦仲要跟住個公佢贏字你輸嘅遊戲玩

知你老母衰

ok ,in case你哋睇唔到
上面已經有人問咁大劉係咪唔應該打

就算呈請成功都因為坐緊監冇得參選
劉小麗同周庭有冇提選舉呈請?

無錯呀 應該信你先岩

而家係擺明話俾你香港人知
冇人會再幫香港人出頭
監就繼續坐，睇下香港人點死好過

唔撤咪要開ｌｏ。。。

做乜唔理你黃台仰個post潛咗嚟呢度

大劉唔同，大劉有錢，無限金錢。

咁使乜咁多理由包裝話打唔贏啫

石永泰都講過，歐美講緊嘅法律公義，係窮人或者冇咁多錢嘅人，會唔會有足夠財力去應付官司。
就算前題係香港法庭仲係中立，我唔知梁天琦有冇可以同政府係官司上面抗恆嘅資源，而好明顯大劉係有嘅。
仲要大劉去司法覆核洗唔洗等三年？即係已經唔再存在任何公平。
香港司法只可以巨人打巨人，不能再保障小市民。

大劉你估佢以為自己打得贏？

有資源當然可以多線作戰。 無資源就another story,

而家人地監都坐緊, 你課金比佢打

而家係講緊你要搵藉口
一句話無錢唔得咩
咁多解釋做咩

而家找乜野藉口

成件事就係, 你有無限資源, 可以買晒大細圍全餐.

同你無錢只能集中注碼係有勝算既地方. 咁都叫藉口?

你而家唔打就唔打架喇，唔洗解釋架喇

呢個係新聞, 解乜野釋？

同埋人地用自己錢打官司，要同你解釋？你有份出錢？

本身自首已經錯

成班人喺上面兜嚟兜去唔係解釋呀 而家係睇唔過眼呀 唔夠錢一開始又走去告？ 一開始無諗過要錢？

我無份出錢呀 咁你一開始唔好扑曬咪攞彩吖嘛

告到半路柒潛 當我地戇鳩定點呀

都係果句法律面前窮人含撚

你有錢嘅唔該拎出黎
冇就唔該收嗲

有人咪帖左有另一單case有結果做reference.

其實你鳩up打幾隻字就乜都得。你條三毛為左找位入咪兜得仲勁。

Show Blocked User - 木豬本櫻

支那五毛CONFIRMED.

一開始 就知 要等三年都唔審？

陳浩天都因為攞唔到法援而放棄上訴

你唔取都取消咗啦我攞幾多出嚟你都用唔著啦

係喇係喇 駁鳩你就五毛喇 你鍾意啦
唔啱聽就掉曬入集中營啦

打埋落去，計律師費加堂費至少 200 萬，係咪連登仔畀？上面咁多人講到「一定要打」咁。

我啱啱先喺隔離post屌沙田you屈鳩黃台仰

駁你就要比你話五毛 啱架喇 唔撚好討論啦

仲想佢點
已經無左六年青春，係咪要佢屋企賣埋層樓，不如攞埋佢條命呀

到最後超過 200 萬，要民間集資，到時到候，你班人又咪係話人cap水。睇清楚你班人面目啦。

一開始無準備就告咗先？2019先知要200萬？

土匪所講既犯法真係零舍不同
中國人要比咁既人管治 真係慘

選舉呈請有時間限制，過左時間限制就無得 apply。在時間內 apply 左先，再睇社會同法律界形勢，評估過後 cost-benefit 唔合理咪取消囉，有無咁撚難明？

知自己無錢一開始就無撚搞囉
半路縮沙好撚核突呀
明唔撚明呀

再加上佢 apply 時，全部案例，包括陳浩天案、梁國雄案、劉小麗案，都未完結，你早過佢地出判辭時apply，果陣時點會睇到法庭之後會點判？

邊有人會估到個政府會拖人哋個選舉呈請拖足成個立法會任期...

根本無人覺得核唔核突，係你自己係度賴死話好樣衰好樣衰。成個公民社會都理解並且明白資源有限，見到形勢唔一樣，咁咪行下一步棋。有勝算嘅，咪真係集資搞大囉。無勝算嘅，打落去又咪係浪費公民社會嘅錢？一開始係唔知自己個結果會點呀，點會知道究竟搞唔搞好，老閪都申請左先啦。

okok 你代表公民社會 謝謝

即係承認真係想搞暴動啦

無錯呀，時間上亦都係太 dragging。如果周庭案係比較有勝算，律師團隊評估過佢果單案係易打d，咁果幾百萬公民社會嘅資源咪投放落去做法律抗爭囉。

又可以入嚟Block撚哂啲五毛狗

我根本無咁嘅意思。公民社會係 as a whole，指依家社會上反對派嘅力量。

如果由申請果一排（2015－16）已經預視到 2017－2018 又會有更多 dq，dq案又會被法官輕易駁回，咁一早就唔會提交呈請啦。要評估時勢，因時制宜嘛。真係咁難明白同體諒咩？一陣無勝算，仲要籌錢繼續打，最尾輸左，真係無左 200 萬有用可以去推動社會運動嘅錢

咁社會上亦都有反對派覺得做嘢應該有計劃進行

不過算喇我唔係反對派我係五毛confirmed

唔係話你唔係反對派。但係希望你要明白，所謂嘅計劃，喺果一個時空根本制訂唔到，果陣時最多預料到香港法律會淪陷，但唔會預視到自己勝算真係有幾大，再之後加多5 6 個 dq，又多左案件，你先真係評估到法律觀點，同埋個勝算架嘛？講道理姐。

我都想有計劃進行啦。但香港同中共根本唔畀你有萬全計劃，你講上年邊有話畀你邊今年會有逃犯條例搞到咁大獲，如果一早知就搞左幾年 campaign 修訂條例，唔畀佢有藉口急急咁過啦

屌你老母要幾撚賤種小學雞先至講得出呢番說話

你唔係五毛
係引戰傻9波台狗姐

仲要好多人當腥講律師、大狀、法官係神咁拜，話牠們捍衛司法獨立（實則唔知幾多DQ案判得好差，同埋法律面前、窮人含撚）喎。嗰啲腥講人以為咁樣可以抵抗大陸入侵，但實則卻幫牠們延續藍血態度

俾負皮既child登仔，記得唔好搵律師、大狀，唔好向法官求情呀呀呀呀

好多5毛

香港人自己都唔在意 憑咩要天琦自己勞心勞力去打

所以佢連五毛都不如，因為咁弱智既POINT都講得出口五毛都諗唔到

我只係覺得打官司就預咗要錢
因為無錢唔打唔係一個合理交代
知自己無資源就唔應該一開始聲勢浩大去告

而家咁樣唔上唔落
唔了解嘅人對你印象就唔好

我都想講道理 但係呢度就係唔啱聽就五毛

無錢的確唔係全部理由，
佢地應該再解釋點解唔值得花錢落去，
例如勝算唔夠，法律觀點弱，又或者其他 case 更 strong 更有勝算等
我諗係單新聞問得唔夠深入，
但最終我都係希望大家唔好將責任推落天琦度，佢已經付出夠多

我波台動物台時事台動物台遊戲台都上又要同你交代呀
我係引戰我就唔撚洗隔離post幫黃台仰講野啦

標籤人係咪威啲？有說服力啲架？

唔啱聽就波台狗五毛 討論區冇撚討論囉

你條五毛叫唔岩聽? 你跟本唔係係到討論緊. 只緊不停找位FF老作一堆野屈人.

係喇係喇係喇 我老屈我ff
告到一半縮沙全部都係假嘅

你唔係block柒咗我喇咩 又衝出嚟做乜撚嘢？我都confirm咗係五毛啦 你浪費時間喺五毛身上做乜

告左3年都叫縮沙? 你都係收皮LA.

如果你真係唔係五毛, 你直頭係弱智.

咁你唔好浪費時間喺我身上啦求下你

Show Blocked User - 木豬本櫻

劉小麗2019年1月25日表示，已就選舉主任拒絕確認其參選資格入稟法院，作選舉呈請。

周庭2018年5月8日表示，與選舉及法律團隊商討後，決定向高院提選舉呈請。她亦就此入稟申請法律援助。

但最可惜係2018年9月呢單
陳浩天已決定擱置將選舉呈請上訴至終院，原因是申請法援遭拒，意味若上訴失敗日後需承擔高昂訟費，陳表明有關金額已超出其負荷能力，遂決定作罷。被問到放棄上訴，是否等同選舉主任日後可對參選人作「政治監察」，「我只能留予其他人繼承抗爭、挑戰體制，例如周庭。」

1.)呈請時未有同類案件，三年內不斷有DQ案結果
2.)立法會4年任期，已過3年，已超出合理範圍，可想而知多麼的公平
3.)3年內大量法律之不公、社會上大量受嘅政治迫害，最重要係有2條友受德國政府政治庇護中，左膠大國已endorse咗香港政府同司法並不是政治中立。

therefore: 司法系統已不是申張正義，保護人權嘅工具（簡稱司法已經無撚用）

中國成最大贏家

建制派同廢中廢老言論全面進場

德國都間接承認香港司法不公，一個公我贏，字你輸的遊戲

除非你有足夠財力，資源，否則只淪為獨裁者玩弄的對象

天琦依家係邊 你又係邊？ 我屌你老母 祝你全家輪迴百次做中國人

港共政府每次釋法，上訴可以行特快期，一個月就攪掂，市民司法覆核就排幾年

好快會係全球共識

而家係咪得返周庭做選舉呈請？
定係都冇咗？

小麗都好似有

明知輸硬拖住都係自己蝕底
依家政府係擺明唔想邊個入局就唔比佢入
無法律制衡到佢地
出黎去外國享受真正自由吧
佢地呢班已經係做到最盡 承擔後果亦最重 就算放棄都無人有資格批評

香港司法獨立？世界第一笑話
中共面前 法律含撚

推上法庭前的確要諗清諗楚，
如果要打就打到底，
打吓就停唔打上去，最後係喺低級法院就成案例。

唔識唔撚好扮啦，drop case 係唔會成為案例……

因為咪drop case囉

所以諗清楚後，咪drop case囉。